[
    {
        "question": "มนุษย์อาศัยอยู่ที่ส่วนใด ?",
        "choice1": "ข้างในของโลก   ",
        "choice2": "บนพื้นผิวโลก",
        "choice3": "ไม่ได้อยู่ที่โลก",
        "choice4": "ได้ทั้งหมด",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "โลกมีรูปร่างอย่างไร ?",
        "choice1": "เกือบจะกลม",
        "choice2": "เกือบจะแบน",
        "choice3": "หัวใจ",
        "choice4": "แล้วแต่จะเปลี่ยน",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "พฤติกรรมใดที่ส่งผลดีต่อร่างกายมนุษย์ ?",
        "choice1": "ดื่มนมวันละ 50 ลิตร",
        "choice2": "ดื่มน้ำวันละ 8 แก้ว",
        "choice3": "ดื่มกาแฟวันละ 2 แก้ว",
        "choice4": "ดูทีวีอย่างน้อยวันละ 6 ชั่วโมง",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "อวัยวะส่วนใดที่ใช้ในการรับรสอาหาร ?",
        "choice1": "ปาก",
        "choice2": "จมูก",
        "choice3": "ฟัน",
        "choice4": "ไม่มีข้อถูก",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "จุดที่สารเปลี่ยนสถานะจากของเหลวเป็นของแข็งเรียกว่าจุดอะไร ?",
        "choice1": "จุดหลอมเหลว",
        "choice2": "จุดแข็งตัว",
        "choice3": "จุดเยือกแข็ง",
        "choice4": "จุดเกาะตัวของสาร",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "ข้อใดเป็นการผุพังทางเคมีของหิน ?",
        "choice1": "หินแตกหักจากแรงดันของรากต้นไม้",
        "choice2": "น้ำตามรอยแยกของหินเกิดการแข็งตัว",
        "choice3": "การละลายของหินปูนโดยน้ำฝน",
        "choice4": "กระแสน้ำพัดพาหินไปจนแตกหัก",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "ข้อใดต่อไปนี้ ไม่ใช่ปัจจัย ที่ทำให้เกิดฤดูกาลต่างๆ ขึ้นบนโลก ?",
        "choice1": "แกนโลกเอียง 23.5 องศา",
        "choice2": "โลกโคจรรอบดวงอาทิตย์",
        "choice3": "ดวงจันทร์โคจรรอบโลก",
        "choice4": "โลกหมุนรอบตัวเอง",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "ข้อใด ไม่ใช่ ปัจจัยในการเกิดหินงอกหินย้อยในธรรมชาติ ?",
        "choice1": "ความชื้น",
        "choice2": "ชนิดของหิน",
        "choice3": "ความเป็นกรดของน้ำ",
        "choice4": "ความกดดันของอากาศ",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "ข้อใดต่อไปนี้จัดเป็นทรัพยากรหมุนเวียน ?",
        "choice1": "น้ำ",
        "choice2": "ป่าไม้",
        "choice3": "ดิน",
        "choice4": "แร่",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "กีฬากอล์ฟมีกี่หลุม ?",
        "choice1": "16",
        "choice2": "17",
        "choice3": "18",
        "choice4": "19",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "ปลาตัวใดอยู่ในทะเลแต่วางไข่ในน้ำจืด ?",
        "choice1": "ปลาแซลมอน",
        "choice2": "ปลาฉลาม",
        "choice3": "ปลากระพง",
        "choice4": "ปลาหมึก",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "ทะเลแห่งใดในโลก เค็มน้อยที่สุด ?",
        "choice1": "ทะเลแคริบเบียน",
        "choice2": "ทะเลเดทซี",
        "choice3": "ทะเลจีนใต้",
        "choice4": "ทะเลบอลติก",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "ภูเขาไฟใดต่อไปนี้ ที่ยังประทุอยุ่ ?",
        "choice1": "ภูเขาไฟฟูจิ",
        "choice2": "เกาะอิซาเบลา",
        "choice3": "ภูเขาพนมรุ้ง",
        "choice4": "ภูเขาไฟโบรโม่",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "กิ้งก่าตัวใดใหญ่ที่สุดในโลก ?",
        "choice1": "มังกรโคโมโด",
        "choice2": "กิ้งก่ามังกร",
        "choice3": "กิ้งก่าคาเมเลี่ยน",
        "choice4": "อีกัวน่าเขียว",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "เต่าสายพันธ์ุใดใหญ่ที่สุดในโลก ?",
        "choice1": "เต่ากาลาปาโกส",
        "choice2": "เต่ามะเฟือง",
        "choice3": "เต่าอัลดาบรา",
        "choice4": "เต่าหัวค้อน",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "สัตว์เลี้ยงลูกด้วยน้ำนมที่อยู่ในน้ำ คือข้อใด ?",
        "choice1": "ปลาหมึก",
        "choice2": "ปลาโลมา",
        "choice3": "ปลากระเบน",
        "choice4": "ปลาไหล",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "เครื่องบินบินอยู่ในชั้นบรรยากาศใด ?",
        "choice1": "ไอโอโนสเฟียร์",
        "choice2": "มีโซสเฟียร์",
        "choice3": "โทรโพสเฟียร์",
        "choice4": "สตราโทสเฟียร",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "ไทแรนโนซอรัส เกิดในยุคไหน ?",
        "choice1": "ยุคไตรแอสสิก",
        "choice2": "ยุคจูราสสิก",
        "choice3": "ยุคครีเตเซียส",
        "choice4": "ยุคไทรแอสสิก",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "จักรวรรดิ ใดในโลกมีพื้นที่ใหญ่ที่สุด(นับทั้งหมด) ?",
        "choice1": "จักรวรรดิ มองโกล",
        "choice2": "จักรวรรดิ เปอเซีย",
        "choice3": "จักรวรรดิ  อังกฤษ",
        "choice4": "จักรวรรดิ  ออตโตมัน",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "สัญญาลักษณ์ลิเวอร์พลูคือสัตว์ชนิดใด ?",
        "choice1": "นก",
        "choice2": "เป็ด",
        "choice3": "ห่าน",
        "choice4": "ไก่",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "เรือ the black pearl มีชื่อเดิมว่าอะไร ?",
        "choice1": "Flying Dutchman",
        "choice2": "Wicked Wench",
        "choice3": "Queen Anne's Revenge",
        "choice4": "Silent Mary",
        "answer": 2
    }

]